【快運冧檔】廉航始祖點起家？平飛背後4宗罪

香港快運突然取消10月1至8日共18班赴大阪、名古屋及首爾的航班，逾3000名乘客受影響，除了乘客鬧爆之外，就連旅遊業都表示失望。快運前日通知民航處要臨時取消定期航班後，今早（9月30日）再於網站致歉及作出善後安排。

雖然廉航一向負皮多多，但每次推平機票依然有很多人瘋搶，而快運就是靠低價機票起家。快運以香港為營運基地，1997年創立初時只有來往港澳的直昇機服務。自2004年起投入民航業務，又曾經改名為「港聯航空」，提供來回中國二線城市如廣州、杭州的航班。2013年6月開始轉型做低成本航空，提供來往亞太地區的航班，包括日韓台等熱門旅遊地點，成為全港第一間和唯一的廉航公司。廉航的價格吸引大批窮遊客，不過一直被指平價機票沒質素，以下的四宗罪，你又有中過伏嗎？
（一）無故取消/更改航班
除今次臨時取消大量航班，另外亦有乘客發現航班由早機改為晚機，而且沒有事先通知航班的更改，令行程安排大受影響。
（二）航班經常延誤
航班延誤一兩小時已是常事，早前受到颱風「天鴿」影響，有乘客滯留鹿兒島，最快要一星期才有機位，最後要改搭其他航空公司的航班回港。
（三）訂票情況混亂
香港快運經常劈價大平賣，如一元機票、買去程送回程等。但每到搶票時，網站就會大擠塞，到訂完機票，用信用卡付款後，卻收不到電子機票。
（四）投訴無門
在網站訂票後對票務不聞不問，致電客服熱線經常無人接聽，乘客很多時只能透過網站或新聞得知最新情況。
雖說買便宜機票不包服務，但今次的事故令不少乘客將香港快運列入黑名單，連旅遊業界都提議民航處設懲處制度，避免同類事件再次發生。

快運仲推優惠爆公關災難 國泰「以港為家」被狂讚

香港快運航空（HK Express）10.1長假前夕，突然取消18班來往大阪、名古屋及首爾航班。國泰航空周五深夜迅速在facebook上「抽水」，表示作為以港為家的航空公司，明白假期對香港市民大眾的重要性，又指10月1日至8日期間往來首爾、大阪和名古屋的航班尚餘「十分有限」的機位，已準備就緒協助因事件受影響的乘客，歡迎受影響乘客致電2747 3333聯絡其環球客戶聯絡中心，或透過Facebook或Twitter （@cathaypacific） 以私訊查詢。有網民曾經向國泰查詢，獲回覆如果有航班空席，會提供特別價錢予受影響乘客購買。

國泰在回覆查詢時再補充，稱目前為止收到大約收到100個查詢，主要是了解原訂出發日期的航班和機位狀況，公司正盡力提供協助，國泰指目前機票價格與普通日子相約。翻查網站可見，前往日韓的部分日子仍有少量價格介乎2,000至3,000元的連稅機票可供選購，其他價格已升至近萬元。
不過，香港快運周五晚依舊在fb專頁上推出23個航點票價5折優惠就變成一場「公關災難」，不少網民「畀嬲」並留言批評「仲好意思推出優惠」、「你啲航班亂咁取消，道歉都無句，Web（網站）同App提都無提，仲夠膽死出優惠？不知所謂」，有人留言要求快運應提供被取消航班的資料。

待我心 國泰始終你好

耶撚大愛營商 低票價益街坊
但並非低成本
嗰期仲要油價高企 又租唔到飛機
注定失敗

如果依家再搞會點

攞到牌先算啦

咁當比佢攞到牌
甘泉果種經營模式 係今時今日有冇得做

真心，甘泉個成本一d都唔低 都唔知佢點做

LCC邊有可能大機飛長途 油費都蝕到嘔突啦

同埋佢一開波就做長途線
如果佢一開波租d 737 A320 飛短途可能有得玩

當年飛轉日本5-6000 佢開3000都已經大把人dog rush

Norwegian, SCOOT, AirAsiaX表示極度遺憾
Cebu Pacific都有A330啦
雖然一定唔會再有747

邊間教會?

仲要d服務如常，有餐派包行李，極其量都係land 細小小既機場，但慳唔到好多

四引擎747-400 vs 雙引擎787/A330